# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для проверки равенства в Python?',
        'options': ['=', '==', '===', '!='],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какая функция используется для печати на экран в Python?',
        'options': ['print', 'echo', 'display', 'write'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для добавления элемента в конец списка?',
        'options': ['add', 'append', 'insert', 'push'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения последовательности символов?',
        'options': ['string', 'char', 'text', 'str'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой цикл используется для итерации по элементам последовательности?',
        'options': ['for', 'while', 'do-while', 'foreach'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая функция используется для получения длины списка?',
        'options': ['length', 'size', 'len', 'count'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для удаления элемента из списка по индексу?',
        'options': ['remove', 'delete', 'pop', 'clear'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для комментариев в Python?',
        'options': ['//', '/* */', '#', '--'],
        'correct_option': 2
    }
]
